【因航被踢】管理不善業績差 國泰航空遭剔出恒指成分股

管理不善業績差 國泰航空遭剔出恒指成分股
11月10日(五) 18:26

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空再有負面消息，恒生指數公司今日(10日)宣布，將國泰航空剔出恒指成分股，2017年12月4日起生效。

國泰航空於1986年5月15日上市，同年6月獲納入恒指成分股內，上市至今31年以來，國泰股價以收市價計，於2010年曾升至24.1港元的高位，但隨着近年管理不善且業績表現遜色，過去一年股價大部分時間處於13港元以下，去年10月底更曾跌至10.06元的近年低位，較歷史高位跌近60%，今日收報12.34港元，市值僅約為485億港元。

國泰於今年8月公布過去20年來最差的中期業績，虧損高逾20億港元，更預警公司今年下半年經營環境不會有重大改善，客運業務尤其會繼續受到其他航空公司的激烈競爭所影響，預期油價上升及國泰的燃油對沖持倉，將會對公司業績不利。

終於被踼出騰指

恆指比紅色資本攻佔曬咁滯

而家恆指真係得啖笑
國泰係係香港經濟其中一環嘅龍頭，點會將佢剔出
一味掉d 爆升股入去

因航d期油炒輸晒啦，仲有撚錢發展業務

因管理不善而被恒指剔除的國泰航空

992 點解唔駛踢？

因為992係長線投資，總有一日會爆升

冇所謂啦D死鬼佬
李小加識佢地老鼠咩

又舊又過時既經濟，咪玩啦龍頭，年年都賺少錢跟本唔值留係度

新手學野
預期油價上升及國泰的燃油對沖持倉，將會對公司業績不利。
油升佢d對沖唔係蝕少d咩
依家升又輸跌又輸？

cx 唔係香港航空業龍頭係咩？
同埋過時？有咩取代左飛機？

佢本業直情傲視同儕
不過輸晒落油到啫

對沖只係一部份，唔係全部
佢份對沖合約好似下年定19年到期

升咪輸少啲，跌就輸多啲，結論：都係輸

航空公司一街都係，業務跟本唔會有咩突破
國泰本身都唔係咩巨無霸公司，市值低對恆指都影響力唔大，不如加d高增長科技公司仲好，係覺得佢加埋2007有d奇怪下

所以我唔明呢度 乜撚

十X撤資，因航收皮
反而香港航空呢d支那垃圾就有得續牌

成個香港跟本已經聞到棺材香

道不同不相為謀犯東方雖遠必誅